莫迪與安倍通話 雙方簽軍事後勤協定

正值中印邊境緊張，印度總理莫迪(Narendra Modi)10日與日本首相安倍晉三進行電話會談，歡迎印度與日本部隊簽署了相互提供物資與服務協定，並指此舉將為印太和平安全做出貢獻。

印度外交部發出聲明指出，莫迪和安倍10日透過電話交談，重申彼此的信任和友誼，回顧互訪時的共同經驗，莫迪還對安倍大力強化印日關係的個人承諾與領導能力表達感謝之意。

印度武裝部隊與日本自衛隊10日也簽署了相互提供物資與服務協定(Agreement on Reciprocal Provision of Supplies and Services)，讓雙方可在必要時互相使用對方的軍事基地和設施取得後勤支援。

印度先前已與「四方安全對話」(Quad)中的成員美國和澳洲簽署類似協定，在與日本簽署上述協定後，將更加鞏固「四方安全對話」的軍事合作。

印度外交部表示，莫迪與安倍歡迎雙方簽署上述協定，並一致認為，這項協定將進一步加強兩國之間的國防合作深度，並為印太地區的和平與安全做出貢獻。

聲明說，莫迪與安倍審視了印度與日本特別戰略與全球夥伴關係(India-Japan Special Strategic & Global Partnership)架構下正在進行的合作，包括孟買到阿默達巴德(Ahmedabad)高速鐵路項目。

隨時埋位

咁似2戰前d 國家開始簽埋d協定

有美帝係後面幫拖，個個即刻埋位開餐

印度都用日本火車
香港追住奶國貨